為咗個中學畢業學歷，唯有硬食啦。

今年16歲，上年quite咗中學去讀vtc(機電)，讀完一年書今年開始實習，被公司派到去地盤(非日曬雨淋)，日日6:30起身，翻到去例行去抄錶，之後跟d師傅出去走call，日日如是，d師傅五十幾六十歲，師兄都三張幾嘢，搵個人傾下計到無，雖然唔係太幸苦，但係覺得好撚浪費時間，好撚想唔撈，但係攞住個中三學歷又無撚用，仲要挨多三年.....屌喇媽好後悔，不過條路自己揀仆街唔好喊

仲有三年既話
出返嚟由中四讀返上去啦

做維修？

乜ive仔唔係一畢業三皮咩

係就快d趁依家仲後生讀返中四

食學生妹

搵間學校讀到中6先再諗其他啦

唔明點解有人真係夠膽中三中四就唔讀

我講緊新學制，成條街最低學歷都中六...

3年後拎到a牌，大把世界

同事a牌電工，返8個鐘，做3-4個鐘，4個鐘冷氣房玩手機睡覺，底薪1萬7000,5天工作銀行假

算啦，讀到中三仲quit變quite，辛苦又變幸苦，你有得揀咩？ 就算返去讀中四，到最尾無五科二，咪又係走去讀vtc。一係就唔撚讀，依家出黎做下運輸，夠秤就去做地盤。

讀完有資格拎牌？

中專仔 ？
你以為dve=中六？呃人嫁傻仔 政府都唔認呀

你個quite 係唔小心打多左個e字
定係真係覺得quit = quite

搵間中學收你讀返dse啦

dse要5條2有幾難

打錯

16歲唔好好享受校園生活，咁早出黎做地盤?

點解唔讀中學

係覺得老師管住晒好煩
定係讀唔到書
定係俾同學蝦

......................................

我呢個讀完都當dse有5條2

樓主你係咪讀中專dve呀?
中三 要讀三年呀嘛？

唸住讀完中學都係讀呢d，不如早d出黎...

老套野我唔講，亦都冇資格講

重點係
當你過多幾年見到你以前識得的人，個個都好清楚自己想點，知道自己想要乜，知自己條路要點行而義無反顧行落去，而且識得爭取
到果時你一定會後悔

乜野"唔讀書對唔住屋企人" 呢D說話真係廢嫁

為你自己最重要，你自己想點？

我覺得時間係好恐怖既一件事，好多野當你意識到既時候已經返唔到轉頭，而所有野都冇得返轉頭

但你而家返轉頭仲返得切

識人讀中專
升HD IVE某科，不過讀到一半冇讀
之後又轉IVE某科HD，之後又冇讀
而家讀緊IVE某科HD，我認為佢開始有少少萌生去意

樓主如果讀緊中專 勸你咪咁多性幻想啦
中專=/=中六5條2
政府唔承認 何況私人市場
張野只係上ive有用 唔上ive係零作用

任何人同你講既任何野
對你產生左任何影響
佢地都唔會負責任，拍下屎忽就走左去

所以你自己想點先係最重要
你想將來點先係最重要

樓主知道原來呢三年係白讀 會唔會諗唔開
我係咪太殘忍

睇黎樓主中三都讀唔掂

就算考左DSE都入唔到大學
至少都有DSE五科合格中六畢業

起碼可以考消防 黑驚

真係垃圾

讀左機電又唔想讀返中學
我建議你去讀返張水電或者相關嘅野，考左個牌先，你而家唔會浪費時間架，係睇你用時間換左錢點去運用，係吃喝玩樂定點

老老實實，想搵得多錢啲就一定要有張紙，同時又要有經驗，淨讀書同死命咁做都無用，要一齊黎先得

入唔到大學一如一技之長算啦
何況呢個年頭入到大學都唔包生仔
樓主唔好走回頭路

唔係想笑你
Quit

下次唔好打錯啦

時間好快過，我今年啱啱都心捱完三年
樓主共免之

條路自己揀

即使唔鍾意讀書 但點知番去讀到大六畢業 最多搵間唔勁既學校讀

話晒有中學畢業出路點都多啲

我細佬都係今年中三quit左中學去左讀青年學院
係咪得返升ive一條路
同埋讀完ive張cert 係咪同中六dse升上黎個張一樣

除左vtc仲有咩方法拎a b牌？

中三就唔讀書，出黎撈偏好過啦

做夠5年 拎公司證明去考 好似係

你自己有無識D同年齡既人都出咗來做野架？

不過你而家呢個位都真係有D卡住，你而家已經擔心未來都已經好叻仔，好多都仲係玩玩下

諗下點提升增值自己喇 中六都冇真係未來最底層 時代唔同 勞力遲早比機器取代
eg 讀下hd 努力既話話唔定博得返上大學 加油

好似都要hd學歷

1.升ive
2.fd
3.偽進

我一樣中四無讀
下年夠21報毅進
諗住報消防 樓主加油

同埋政府唔認Dve
一係你報返中學 一係就夠21報毅進
做工程做打工仔無前途 做老細先搵錢
你係唔係先？

呢啲算咩世界

萬七wor
大把人想quit u去做唔係講笑 而家大學生平均人工都萬四 shitty以下quit左去做份hea工unun下不知幾正

識人YCKC讀緊 唔報earn learn 諗住直踩HD HD2年後因為唔會有機會上UGC所以都盡量高GPA D搵外國U讀埋佢

3年邊得 滿師紙3年都要加2年經驗
Btw 我做多2個鐘 但做野時間仲少佢一半加未有牌 等跳point

無牌19學師仔here

共勉之
同你一樣 16歲開始無讀中四，自己申請離校(非留級),覺得自己讀上去可能連5個2都唔會有，想話學返門手藝。
個時以為DVE讀完有張證書會有5個2，做下學徒滿左師之後想進修就進修，唔想就做返個技工仔咁。
依排發覺其實自己對依行無興趣，想話讀個DVE操下體能考個海關入境個類。
上網查返先知原來DVE政府唔認受，只係報HD會有優勢(優先收)但係你拎張DVE去報其他野都只會當你係中三學歷。
個刻係幾絕望，怪自己個陣點解無睇清楚，衰on9
DVE只係相等於5科2既學歷而唔係等同5科2既學歷 。
依加接受左個事實，上堂要認真聽下書，同埋打算出街外報下啲英文課程整返好個基礎水平
得中三學歷既我地唔讀上去就只好一世做死技工個階級
利申:學徒第二年

識諗 堅持總有日可以向上流dd

讀中專 技工證書
讀3年pt 1年做作 拎a
b 要hd

你中專再讀上去想拎b
你要再浪漫唔知幾多年 先讀得hd
即係多9魚

中專讀個a牌 上堂個啲野 已經同做既無關係
又要讀中(普通話) 英 數 電
根本浪費時間

直接出去做5年 考雞精班拎a好過

作=野
漫=費

行完個學徒就出人頭地 不過就要預左做死呢行
有個a牌收師傅價都差

有得簡就搵間中學，讀埋中六佢啦， 遲啲上u 可能仲易過而家， 我拍你細佬第時後悔

毅進啦

識人中二冇讀，又係讀建築學校或者搬搬抬抬

出到黎做野你會發現其實都係一鳩樣你想有咩大作為
頂完呢3年拎牌算啦

中學咁撚好玩都唔讀 00後真係特別on9

好想返中學

中介

乜樓主果隻唔係邊做邊實習 畢業考乜野abc牌果d咩？其實讀唔成書黎講都未必係唔好
你讀完個中6拎住張cert咪又係冇撚用
連登大部分都係讀緊中學
樓主信自己好過信連登仔

樓主講到明讀電工
成個post講相關野既留言唔超過10個

個個連登仔都三大神科，邊知咁多電工嘅嘢

DSE 十幾分仲好過中專

起碼讀到文憑同高級文憑

起碼你依幾年學既野比你肯高中學既野有用多好多

你返去讀書咪又係辛苦

捱下

可能你搵到興趣

你可以搵間公司 有學徒制既
入去做四年學徒 期間會比埋錢你讀hd
讀完hd 再報top up 洗底
之後完左學徒 就有得升番做ae
Btw bs比狗做

16歲上乜9 連登
抵撚你死 垃圾00後
收皮啦垃圾

中專完直上hd 2年

dve ive hd rmit 一條龍 做幾年拎b0

我都係讀機電 依加一個月四萬五左右
做左六年了

讀vtc學徒好似得幾千蚊每個月
點解唔直接去地盤跟d師傅學電工
起碼人工都應該有double啦

行呢條路 之後拎獎學金出外國讀嘅先例都有
不過呢啲都係萬中無一嘅
睇樓主啲句子
算啦 佢根本連自己想點都唔知

唔好講埋哂d廢話啦，唔好笑呀

呢個真

咁油麻地大學啦 r電牌姐

九龍灣機佬大仔讀緊
我打算博下入港鐵

學師緊？

b牌唔一定會有，睇彩數
當得a啦

屌你好好涯埋依幾年, 將來讀埋個BSE IVE HD, 大把好工你簡啦,
唔好咁易話涯唔到。

後生仔，屋企唔係有金錢需要就趁後生返去挨埋個中六佢，衰衰地都拎左五條二先，之後你鐘意做技工又好再讀又好

你放棄左，到第時想再讀就未必返到轉頭，諗清楚，你日後再想上流既機會又細左

咁就人生end game 相反大學生晚晚係hall 屌女,出黎三皮一個月
樓豬做十年都唔知有冇三皮😂😂

同路人+1

讀中學時屋企有事，做左幾年嘢之後讀dve
依家hd civil

順帶一提，dve 畢業係唔代表5條2的，所以最好讀埋hd

樓主俾心機

係咪無可能上UGC

建造業唔係人人頂得住

我果科gpa要3.5

有心自己工餘時間買書讀下
一定好過你返去讀中學
中學教畜3年拖住教一科先教5-6本書

所謂中六學歷就等於dse 5條2
到你19歲報自修生好過啦

dve個行岩就做落去讀埋hd啦
讀完hd左右就應該可以自修dse
計落應有著數過就咁讀到中六

你繼續做落去嘅話
老嗰班走咗咁你咪有優勢囉
不過真係想讀書嘅話睇下有冇中學肯收你先啦

讀ed浸經驗，但真係要駁埋上hd之類，考埋牌先有用
讀完當你5科合格就真係睇到時個老細認唔認真睇

有個a牌都咁低 地盤閒閒地都千二一工

我有朋友同你一樣
中三果年quit左去讀vtc整冷氣
讀完兩年到出黎實習又唔想做
之後返左去讀中學
佢依家19 讀緊中5

無DSE唔係in都無咩